\subsubsection{I-U Kennlinie und Zersetzungsspannung}
Zum Bestimmen der Zersetzungsspannung für die Elektrolyse von $H_2O$ wurde die Spannung
am Netzgerät in 0,1 $V$ Schritten erhöht und nach etwa eine Minute Equilibrierung der
Strom gemessen. Nahe des Standardpotentiales wurde die Schrittweite auf 0,05 $V$ gesenkt,
da die Änderungen im gemessen Strom dort schlagartig steigen und eine höhere
Messpunktdichte vorteilhaft ist. Bevor und unmittelbar nach dem Einsetzen der Elektrolyse
zeigen die Messpunkte lineare Trends. Somit kann die Zersetzungsspannung mittles zwei
linearen Regressionen durch diese Punkte am Schnittpunkt der Fit-Geraden ermittelt
werden.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{fig/I-U_elektrolyseur.png}
    \caption{I-U Kennlinie des Elektrolyseurs. Aus den Schnittpunkt der Geraden, die
        durch den linearen Bereichen der Messpunkte gelegt wurden, wird die
        Zersetzungsspannung von $H_2O$ berechnet.}
    \label{fig:i-u-elektrolyseur}
\end{figure}

\begin{itemize}
    \item Aus den I-U Messpunkten folgt:\\
        Zersetzungsspannung $\to \underline{U_{H_2O, z} = 1,476\ V}$
\end{itemize}
\vspace{0.5cm}

\noindent
Die aus Abbildung \ref{fig:i-u-elektrolyseur} bestimmte Zersetzungsspannung liegt bei
1,476 $V$, d. h. um 0.247 $V$ oberhalb der elektromotorischen Kraft. Da es sich um eine
Elektrolyse handelt, ist die Differenz, also die Überspannung, mit positivem Vorzeichen
behaftet. Bei den Stromdichten, die während dieses Experimentes auftreten, ist die
Durchtrittspolarisation geschwindigkeitsbestimmend und daher verantwortlich für den
Gro{\ss}teil der Überspannung. Diese entstammt dem Ladungsaustausch, der stattfinden
muss, wozu es Oberflächenreaktionen braucht, die ihrerseits mit einer Aktivierungsenergie
verbunden sind.
\newline

\noindent
Zuletzt soll noch erwähnt werden, dass die Korrelation für den linearen Fit im Bereich
$V \approx 0,4\ -\ 1,4\ V$ eine schlechte Korrelation aufweist (Pearson's r), da die
Messpunkte zunächst steigen (bis ca. 1,1 $V$) und dann wieder leicht fallen. Dieses
Verhalten führt zu einen schlechteren linearen Fit, da es ja nicht linear ist. Allerdings
ist die Abweichung der eiezelnen Punkte untereinander betragsmä{\ss}ig so gering, dass
es von keiner Bedeutung für das Ergebnis ist. Weiters wurde die Messung versehentlich
frühzeitig abgebrochen und dadurch nur eine geringe Anzahl an Messpunkten nach dem
Eintreten der Zersetzung registriert. Dies ist natürlich suboptimal und führt zu einer
grö{\ss}eren Wahrscheinlichkeit, dass das Ergebnis weiter vom "wahren" Wert liegt als es
die Methode erlauben würde.
\newline
\newline
